\section{Beschreibung von 3D-Tiles}
\label{3D-Tiles}
Ein sehr interessanter Standard, welcher noch nicht sehr weit verbreitet ist, ist 3D Tiles. 3D Tiles werden genutzt um 3D-Datensätze in Tilesets bereitzustellen und diese für den Nutzer zu visualisieren. Durch diesen Standard wird es möglich große 3D-Daten bereitzustellen, diese müssen nicht bei der Initialisierung geladen werden, sondern werden je nach Bedarf nachgeladen und dem Nutzer angezeigt \cite{OGC-3D-Tiles}.
\newline \newline
In einer Beispielanwendung von Bentley ContextCapture \footnote{ ContextCapture - Web publishing with Cesium \url{https://www.linkedin.com/pulse/contextcapture-web-publishing-cesium-aude-camus/}} sehr gut veranschaulicht. Nachdem ein sehr geringes „Level of Details“ geladen wurde wird nach und nach eine detailliertere Version geladen, dies ist in der Abbildung \ref{A2_Cesium} zu erkennen.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{1\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/images/A2_Cesium.jpg}
    \end{minipage}
    \caption{links Abbildung eines geringen Level of Details und rechts eine detailliertere Abbildung des selben Kamerawinkels\\ (Quelle: ContextCapture - Web publishing with Cesium)}
    \label{A2_Cesium}
\end{figure}

3D Tiles können 3D-Meshes aus der Photogrammetrie, BIM/CAD oder Point Clouds enthalten. Diese Typen können auch durch die Struktur der 3D Tiles gemischt in einem Tileset auftreten.
\newpage
Im folgenden das Beispiel aus dem 3D Tiles Overview von Cesium \cite{Cesium-3D-Tiles-Overview}. Tilesets werden als JSON beschrieben, welches sie sehr gut lesbar macht, dass Beispiel besteht aus einem „Root-Knoten“ welches 3 „Kind-Knoten“ besitzt, die Nummerierung ist in der Abbildung \ref{A2_Overview} wiederzufinden:
\begin{itemize}
    \item[1.] Der erste Eintrag ist das Grundmodell (3D-Modell) mit dem geringsten „Level of Details“, in diesem Fall die Fassade samt Dach.
    \item[2.+3.] Die Einträge zwei und drei sind jeweils weitere „Kind-Knoten“ des ersten „Kind-Knoten“ und werden geladen, wenn weitere Details dem Nutzer angezeigt werden sollen.
    \item[4.] Dieser Kind-Knoten ist eine Point Cloud, welche den Baum im Vorgarten darstellt.
    \item[5.] Der letzte Kind-Knoten ist ein „Instanced 3D Model“ welches einen Teil des Zauns darstellt. Dieser wird beliebig oft wiederholt. Dies hat den Vorteil, dass nur eine kleine Dateigröße übertragen werden muss und nicht der Zaum über die Gesamtlänge.    
\end{itemize}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{1\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/images/A2_Overview.jpg}
    \end{minipage}
    \caption{links einzelne Child-Knoten und rechts die zusammengesetzte Szene\\ (Quelle: 3D Tiles Overview von Cesium (Bearbeitet))}
    \label{A2_Overview}
\end{figure}

\newpage